中國留學生花$10萬返澳洲：每年貢獻好多錢 覺得被背叛

為防範武漢肺炎，澳洲政府上月起下旅遊禁令，凡於過去14日到過中國的外國人不得入境。這對一群澳洲中國留學生來說，是一大煩惱事。在悉尼大學就讀的中國人Karen Ji指，她不惜花費2萬澳元（下同，約10萬港元）返澳開學，並批評澳洲這項政策「背叛」國際留學生，「因為我們（中國留學生）每年向澳洲政府貢獻很多錢。」

「訂了5張經濟艙機票、一張頭等機票，就是為了飛回悉尼。」在泰國隔離16日後成功返澳的Karen Ji指，為了返回澳洲，她原來在中國訂機票直接返澳，不過因為相關防疫政策，要先飛往第三者國家隔離，「我依然覺得非常勞累，因為這讓我花了很多時間和金錢。」

澳洲約有26萬中國留學生，主要就讀大學，每年為澳洲帶來120億澳元（約618億港元）收入。有估計指出，如果滯留在中國的學生無法返澳開學，會令澳洲損失12億澳元（約62億港元）。有大學對受旅遊禁令影響的學生，每人補貼7,500澳元（約4萬港元），包括墨爾本大學、阿德萊德大學、西悉尼大學。

不過，Karen Ji並沒有受惠於此，「在國際留學生中，中國人佔很大比例，我們（中國人）貢獻了很多金錢給澳洲」，她認為遭到背叛，「不過我知道有些澳洲人認為有旅遊禁令很好，因為保障了他們的安全，所以就很難去批評旅遊禁令。」雖然多番阻滯才成功返澳，Karen Ji對於能返回澳洲繼續學業感到高興。

不過，相關報道在網上流傳，Karen Ji引來陣陣罵聲，「當生命受危害時，誰還會管一個中國學生每年貢獻多少錢給澳洲？」「請對你有足夠錢返回悉尼感到高興，然後停止投訴，澳洲政府對於禁些中國人入澳的決定是正確的，不是錢的問題，是關乎人命與健康。」

網民的憂慮也不是沒有道理。不少在第三者國家隔離的中國留學生，被發現四出在景點玩樂。

講到咁好 做咩唔係支那讀 要去到澳洲讀

讀完好返支那啦
唔好博移民啊臭閪

俾錢大哂

諗住比錢就大哂？收皮啦，人地當你係送錢比佢洗嘅雞咋。

中國大學唔好咩？點解要去鬼佬地方讀書？

留返係支那讀囉臭雞冇人叫你要走過去受氣啲仲有個方法就係你去刷首抽等睇吓你下一世仲係唔係支那人囉。BTW 條女真係好證明到乜叫臭坑出臭草

呢獲野之後我諗會有好一段時間全球會對為生意奶支共呢個模式會有反思

哈哈哈。澳洲好多女嘅扮學生然賣淫，唔好以為人哋唔知先得

你班友咪又貪人地國家既大學好先去 咁唔滿意咪讀支那啲大學囉

大家都係講金唔講心

你以為人地同你講心
會唔會天真左d

仲有你都唔係企澳洲個邊
人地唔當你自己人
何來背叛

按摩出火

你俾錢去讀書
佢收番學費
有咩貢獻成份？？？

唔夠呀，多d支那人發表呢d言論啦，

以為有錢大哂既傻西

我每年都比好多錢香港政府
加下感到背叛

多d人打柒佢地，不過支人好犯賤，被人打完都唔會走

做咩貢獻咁多錢俾其他國家

唔會反思
因為day1佢地已經係當中国人搖錢樹
但唔會有真感情
當佢地係生蕃

係囉
甴種話唔夠錢打貿易戰喎捐身家賣身報國喇

恩主心態

反思依賴中國既經濟係唔穩定

Australian government owns nothing to Chinese students, fuck off if you don’t like the containment policies, cunt

Period.

淨係睇個樣都似過咗3張嘢喎
留學生？